(嘈交就要自貼身材）健身資訊討論區 17

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

Leg day完

宜家一星期操3次
操左3個月
每個月都得1kg增長
想飲whey protein
有冇邊隻可以推介

利申：163cm 55kg

上個PO最尾果頁問
係到PO多次

師兄平時飲食果d夠唔夠呀？

最大路都係on
好似係

唔夠
多數中午12先第一餐

係咪隨便一隻on牌子既whey protein都得

係咩原因？工作太忙定點？
如果有時間食野，我會建議你食野，因為大部份補充品都係食物度提煉出黎，可以GE話，就緊係食野啦。

如果你真係太忙，飲粉都係個唔錯GE選擇，要飲GE可以選擇返大牌子，有信心保證，好似樓上果位師兄講GE on 都唔錯。

但記住，食物>補充品，唔好依賴晒飲粉。

deadlift點拉筋
上網睇好多板本花多眼亂

gold standard whey
最大路

你想拉身體邊一部分先？
定想改善活動性問題，提升deadlift表現？

每日食大快活

新手請教protein bar同奶粉
兩位係咪只需要食一種就夠
最近睇到iherb做緊MusclePharm特價
見佢隻Combat XL每條都係14蚊運到屋企
自己就冇食開依類產品
我同事就叫我直接買on gold standard whey話維返仲平

我高172～起初57.5 kg , 兩個月到上到62kg.. 想上磅到70kg....最近停左上唔到禁！

都唔知點食～ 又唔想食老麥/街邊野
每朝有飲protein，操完再飲！
一星期操4-5日～ 一日都有食4-5餐

胃口好成日都食得落野咪食bar 方便囉，本身唔大食夾硬食反而會影響埋正餐

mp 嘅bar應該好難食你要有心理準備
如果食都係買bsn

有無類似myfitnesspal 但要中文既APP?
myfitnesspal 幾好用但英文, 想要中文

Myfitnesspal 中文都好多食物資料喎

所有蛋白質補充品都係蛋白質
最多分提取方法唔同
蛋白質類型影響唔大
冇話要食哂全部
驚太單一反而應該多食唔同種類嘅原型食物

體重唔升即係食唔夠 冇第二個原因
如果你覺得自己胃口已經冇得再大
而蛋白質又夠哂數
可以試下Gainer/提高脂肪比例

我柒左, myfitnesspal 可以較中文介面? 定另一個APP?

轉左電話未裝返
但係一定有中文介面
可以用中文搵埋食物營養

成個人睇落好乾身

攪惦, 網頁版可以就咁轉LANG
手機版就要跟手機SETTING

一日六餐啦

以前一日六餐上唔到磅

跟住食一日7餐

想問係咪睇錯....

170cm/63kg/13%BF

170G PROTEIN點食

Gainer 同 Mass 係咪同一樣野來

有冇人去過ymca玩

師兄食咩多？
餐廳食？ 自備？

有出面食有自備

多啲係屋企整扒，雞，牛

出面食就吉野家，大快活，三哥依啲為主

每kg體重食1到2g protein， 唔係每cm

用緊一個app叫做jefit，for記低訓練量，推介俾大家

上TDEE計話bulking係要

PROTEIN
177g

FAT
53g

CARBS
296g

飲1 scoop先得廿幾G 蛋白質

TDEECALCULATOR
係咪唔洗咁多

想請教下

每次做呢個弓字動作 屁股對上少少個舊骨位都會好痛

但平時深蹲又無呢個感覺 係咩原因

一般建設都係Bulking食最少1.5g/kg體重嘅蛋白質
再食多係咪效果會好D呢
睇個個人體質唔同

蛋白質拎最簡單嘅雞胸黎講
一舊講緊150-200g
即係一舊大約有40-50g蛋白質
一日三餐一餐一舊加埋其他立立雜雜要達標唔難

就算唔食雞 蛋奶芝士堅果豬牛魚海產豆內臟都係好好嘅蛋白質來源

想進行clean bulk, 不過clean bulk 要達到預期卡路里幾難
但我又唔想dirty bulk
有無師兄有經驗分享

我高170，起初62 kg
之後大病，落到50kg.. ，依家上返60kg

想問如果游水GYM同飲食，唔靠奶粉，有無方法上到75？

依家都主要靠游水，無做GYM

可以諗下mini-bulk哥類
定好目標體脂 例如20%咁先算
慢慢bulk到可能體脂22-23% 就減返落20%
不斷循環 增肌效果冇咁強但係同Clean Bulk一樣可以keep到長時間體態都唔會變到太差

或者最直接就減脂減低D先

要長時間D囉
170高 75-80公斤又夠乾已經超大份

一定要靠奶粉
冇奶粉你呢世都唔會增到重

要游水游到幾激烈先能夠增肌增磅 ?

做得多帶氧運動反而會流失肌肉！

未必既
食得夠多protein
用carbs fat 做energy
但會影響testosterone level 就真既

黎講要去大陸一個月
想問帶唔帶得奶粉搭飛機？
驚出事

樓主請求教路
180cm 60kg應該太瘦
主要想有d肌肉令成個人好睇d
1.唔食粉既前提下 每日應該點食？食d咩同埋食幾多？
2.完全無健身底既情況 做十個標準俯臥撐都吃力既話，應該練d咩起步同埋每次練幾組？一日練幾次？
樓主好人

1.精準計法：110-120%TDEE 1.5g/kg體重嘅蛋白質 15-30%總熱量嘅脂肪 其他碳水
簡單處理：1.5g/kg體重嘅蛋白質
其餘食天然 少加工嘅食物 慢慢增加份量直至增重
例如蛋 唔同顏色嘅蔬果 唔同種類嘅肉

2.徒手嘅都係唔同變化嘅掌上壓 引體 深蹲 腹臀
次數就慢慢加上去

有健身室就以多關節運動為主 臥推肩推划船深蹲
次數就每個動作3-4組 15-20下一組
之後可以慢慢加唔同輔助動作

健身新手，呢個月先開始做gym，主要想減脂
平時會跑15-20分鐘，再做step up, lunges with dumbbells, deadlift, squat之類，咁樣既routine有冇咩問題？
同埋因為我真為冇咩肌肉做好輕，會唔會冇咩效果？

健身新手 呢排想做運動消脂增肌 令啲肉firm
淨係識做hiit同跟coffee做啲局部運動
但開始想去gym room做負重
164cm 51kg 25bf

想問下呢個routine如何：
一星期隔日做負重30mins 再做hiit 15-20mins

咁樣得唔得 洗唔洗再配合飲食 求教

Non ju Po hkcc po都成日見到你 估唔到健身po都見到你

後生細仔梗係想大隻有型ga啦

如果grad之前識你咪可以一齊去poly gym

到底1kg / 1.5g protein
定1 lb
上個個網睇都唔同
我成190 lb
咪200g protein??

蛋白質係建構肌肉 , 你有190磅肌肉自然就要食多啲啦 , 一日只做一個鐘劇烈運動 1kg x 1.5-2 已經夠晒

Clean bulk 2個月上5kg算唔算慢？

問題就嚟喇
假設一個100lb嘅人
有30%bf咁係攝取蛋白質嘅時候，應否扣除返體脂去攝取？

因為我係新手，190lb
Bf~23%
每日拎大概45分鐘做重訓
咁我係咪需要190g protein ?

睇你目標幾多
如果想150磅咪食150g
如果你low carbs 想跌到落150磅
咁你就食kg 2.2g protein
個數字係好多人驚
但好多人都係咁食
我68kg
每日大約食170-190g protein
因為行緊low carbs

早餐食咩好
減脂

成11磅, 一星期磅幾, clean bulk 黎講好好架啦
可唔可以分享下食咩

咁如果想年尾前增到10kg

有咩運動應該做/唔做，做咩類重量訓練，有咩應該食？
唯一運動游水都係呢排游返，基本上都係游足幾個鐘(不停減速到無哂力游為止)

完全無健身底

唔算 淨計肌肉一年有10kg已經好勁啦

重量訓練上面有大約提到
要上磅更要注重嘅係飲食

另外過量嘅帶氧會減低肌肉合成嘅效果

瞓教係咪好重要？
做左年幾 計算蛋白熱量咁食就半年左右 一星期都三四日 一日都有七至八個鐘左右瞓
但個人成日都攰有時打波/尖會冇乜力
係咪要再瞓多啲 可能冇尖個啲日子得七個鐘唔夠？
毎人都冇乜長肉

咁多位清
有冇無糖isolate whey推介？

根據人體科學研究, 一個月2KG 肌肉增長係人類極限
FAT 就可以多D (減)

我飲過scitec iso, 幾好
或者你睇下營養表, 以每serving 幾多protein 作準
比例越多越好, 一般到75% 以上就OK

買左
on gold standard whey
味道好似麻麻地

當你日日飲, 幾好味都係假

飲落有藥水味

但佢又最受歡迎

飲食一定要配合
有心改善身型嘅
其實花係飲食嘅時間可能仲多過做運動

負重冇成個Routine唔評論
但有大原則可以跟
1.一個循環入面全身都要訓練
2.要有足夠嘅機械張力 即係夠重
3.要有足夠嘅訓練量 次數*負重=訓練量
4.肌肉最好有48小時或以上休息

HIIT身體回復到隔日做冇問題

沖細杯D兩三啖飲完佢就冇問題

冇增重即係食唔夠
休息當然係充足好過唔充足
訓得夠唔夠好睇個人 你覺得訓醒精神咪即係夠

係咪食煙飲酒呀

假設你真係增到10kg
我相信9kg都係 fat water
再講 你咁多cardio 我唔知你食幾多野先得

其實都係習慣問題，之前飲mp 原味覺得唔好飲，但飲左三個月都慣晒，之後轉番on , 即刻覺得on 甜到痴線

前年70kg,呢家就突破90kg,點樣修身最有效係暑假

要個效果姐, 大牌子, 蛋白比例又好

佢味道真係

送俾人囉

都係食翻啲大路野炸，全蛋/雞胸/蕃薯/豆/蕉/罐頭鹽水吞拿，係咁上下。不過我覺得自己進度好似有啲慢...

有無巴打係BU做gym

利申:非gay

Mp又減價

巴打點吸收基礎fat

有無人飲過hydro whey, 我見ON iherb 有
不過3.5LB 成500

想大力d係咪練啞鈴最好？
點計重量？
邊到買又最平呢？

其實想買一隻舉下練下
衣輪睇住波做都正啊
但好多都賣一對

無
咁應該食唔夠/做唔夠？

拎袋米舉咪算囉 世界杯先四年先一次
一係你留番一隻收起佢四年後用囉

去邊度買好？
iHerb？

lm

183 得~65kg瘦到仆街
前幾日join左大場membership 都係跟個fd去做機
但無乜方向 大家都係是但揀幾部黎做咁
有無巴打可以指教下新手一開始應該點做好
同埋飲野有無咩要注意

等佢六折或者半價

康文署冇bar，如果啞鈴做deadlift效果會唔會冇咁好

會容易受傷

吉野家大雞飯有無廿幾g protein ??
我見佢個飯都有5,6舊雞

利申啱啱接觸健身，未係好識計protein

屌，可以帶返工舉

啞鈴我覺得做RDL都ok

但做傳統dead重量唔夠

所以聽你地講完都會減cardio

不過routine 同diet仲未諗到

呢位巴打我記得係舊登見過你
你好似都幾大隻下
點解會係BU做? 你應該唔係學生

想問大家有冇好用健身手套？
主要都係用黎舉下啞鈴，做下引體上升咁

有無人用過睪胴促進劑？

BU員工
巴打以前係咪係P記撞過你?

如果唔係女仔/隻手好易敏感嘅話
其實護腕+拉力帶係好d嘅組合

我都想知

自己做落鐘意用啞鈴做Goblet squat同Bulgarian split squats
其實都一樣練到腳
唔係個個人都岩做/識做Barbell Squat/Barbell Deadlift
但係出黎都可以練到野

走汁
再加菜

100g熟雞肉就有25g左右蛋白質
而一個拳頭咁大嘅雞肉就150-200g

所以計埋D飯哥少少 25-30g蛋白質係一定有的

再補充下 出去食除左煮得多就大約知個份量
最直接咪買次外賣返去磅 唔會差太遠
而且部份食店嘅食物
都有研究做過營養比例(eg.食環署)/佢自己上網會提供

冇呀, 係舊登個時MOON POST多
個時岩岩開始做冇耐唔敢出聲
只係你個名好易記

學好臥推肩推深蹲划船
依幾個多關節運動一黎對新人刺激大 訓練唔同肌肉同協調性
二黎其他輔助動作有一半以上都係佢地嘅變化型

新手可以試下胸膊背腳手分配係一個循環到做 每個肌肉除左提到嘅多關節動作外
加兩至三個輔助動作 每個動作3-4組 每組15-20下

飲食上睇你重量應該食好少
所以就係注重返蛋白質攝取
1.5g/每公斤體重
其餘從簡可以簡天然健康嘅食物 慢慢增加個份量

好 我兩隻手起晒枕
一做引體果d 痛到仆街

死gay佬行開啦

Squat同leg press已經好好feel
但係啲人成日強調squat deadlift呢啲compound movement都係必須

得罪講句
見到成日有人話太瘦新手想增肌
但係又學人白焓西蘭花雞胸肉
心諗你地未到cutting個陣已經咁
咁到你真係cut個陣點算

乜野食野走汁走皮
你唔係大肥仔你根本唔需要咁做
你係需要脂肪去生肌肉架

想做個統計

有幾多人係玩緊bro split?

係嘅留個正皮

唔係嘅留個負皮畀我

帶手套做尖

我諗住每日食1 teaspoon 咁多嘅花生醬黎當脂肪來源，點睇

咁但係用啞鈴有冇咩hip主導/poaterior chain嘅動作 又練到野(同barbell比較唔差）

ppl 正皮我

都太少 通常會用15-30%總熱量留比脂肪
計出黎大約都有幾十 或者破百g

對槓對好D可以解決
唔好用掌心去對槓

留名

唔該哂巴打先 好詳細
但胸膊背腳手分配係一個循環到做姐係點 唔係幾明
同埋關於蛋白質攝取 如果飲健身個d奶粉會唔會有效d

攞cable支長bar咪得囉

睇過article話冇用藥bro split效果冇禁顯著

係呀 但係香港應該仲算主流操法？

所以想統計下

玩左3個月，之前一星期3日，而家得閒左6日
但磅數都無升到，又無大隻到 ，係咪一肚餓就要食？

如果natural,一星期操六日

push pull leg x2

但bro split

chest back shoulder leg arm 已經用左5日

bro split每個肌肉操既頻率都唔夠push pull leg

總合 如果要揀push pull leg岩natuarl bodybuilder

不過如果係練身體健康既話 ，就邊種操法都冇所謂啦

我覺得只係效率問題

但殊途同歸

例如bro split 3年先去到某個身型

但PPL/任何高頻率訓練只需2.5年就做到同樣效果咁

拉長黎睇真係點操都冇所謂

想增肌就good luck
Fat doesn’t make you fat

咁要食幾多個teaspoon 先夠保底
查麥包多士會否過份

我而家淨係炒菜同煎雞柳先落油（fat)
或者cheat day

依家買creatine 2折

咁又唔係 都係睇操法同訓練量啫

兩者各有優缺點

都係睇自己目標

走汁

知唔知香港邊到場會有六角槓鈴依樣野

個個諗住上台比賽咁款

有無人係purefitness mk
多唔多人

trap bar? 黃竹坑個間有 但應該有好多用functional training做招來嘅gym都有

goji 有

知唔知邊間p記會有

一個循環係講成個訓練表 通常用七日（有人用八日九日）
用最簡單嘅PPL分配 或者叫推拉腳做例子
Day1做推嘅動作（胸膊 部份手臂）
Day2做拉嘅動作（背 部份手臂）
Day3做腳
Day4休息
之後重覆123
有會有個七日嘅訓練表

健身奶粉都係蛋白質 同你係豬牛雞魚蛋食到嘅分別唔大
一般蛋白粉/增重粉都建議日常飲食唔夠先用
因為天然食物除左三大營養外
重有唔同嘅維他命同礦物質
對體內平衡會有益D

增唔到重得兩個原因
1.你已經操到身體極限
2.食唔夠

有兩條計
1.上網計TDEE 磅食物計數 食夠110-120%TDEE
2.慢慢增加食量 直到體重識升就止

但增肌前提係你同時訓練都跟得上啦

訓練表問題就係得腳 唔理男女都係全身都要訓練
想邊到再好睇D就再額外訓練

做好輕唔係問題 個個都係由輕做起
但要注意幾點
1.動作要正確
2.機械張力要夠
重量係應該要吃力 簡單標準可以係15-20下就冇力
3.訓練量要不斷上升 負重*次數=訓練量 可以用每星期每個月做測量 每個動作個訓練量都應該要上升

再次唔該哂巴打先
如果蛋白粉/增重粉有無話邊隻好d 同埋上網睇好似係早晚+gym完都要飲?

如果主要想練腿臀，一星期3-4日訓練既話2日做腿臀，1-2日full body咁o唔ok

咁一定係2，再咁食窮都似

巴打你係做完即痛定係點？
我呢個位 做完deaflit類既動作會痛
但都係平時坐向度有時無啦啦痛一兩下
做果陣時同做完都唔痛

做完即痛

係做左同兩下 第三下落既時候就痛到落唔到

頭兩下

我之前做deadlift / romanian deadlift到第六七下就開始痛
我本身有少少anterior pelvis tilt
可能"咬" 腰多得滯 同落得太低
之後我keep番natural腰position同唔落咁低就無事

巴打自己拍片睇下有無buttwink
但痛到落唔到會唔會有傷

最多人用應該係ON
其實冇話邊隻好D 好睇個人體質 有人飲左會爛面有人冇事

攝取量最主要睇全日計 全日食夠就幾時飲冇所謂
不過訓練後盡快補充碳水同蛋白質可以幫助修復
所以好多人都係訓練後飲

自己OK就冇問題
你睇落接受到就OK

因為個訓練量睇落唔大
所以就算唔平衡都唔會話變到好比例差好大咁

咁多位師兄，我自己本身就12%-15%體脂到。但我唔知點解成日就係得下半part肚有個小腩。但谷一谷少少實，但都係漲咗出黎。呢個情況有冇方法練走佢，定只可以靠飲食？

Day1胸
Day2背
Day3肩
Day4手
Day5腳
Day6休息
Day7休息
新手訓練咁得唔得

跑步
做帶氧

d人話唔痛唔代表冇效
咁痛係咪即係代表有一定有效？

新手留名
淨係做推拉腳

12-15再降要雙管齊下
但係正路12-15應該都唔會有肚腩

我 12 都有腰腩

有 DOM 係代表練到目標肌肉 , 但唔係個個鍾意 DOM

又未到腩咁誇張，有啲似肚漲咁。

請問各位巴打
我未玩過PPL 但最近開始樽頸想轉programme
PPL 係咪玩力多過bodybuild？
d細肌肉會點樣針對練？
例如中後膊 二三頭
仲有leg3日已經夠recover？

建議腳永遠排第一
利伸 腳胸背膊跑跑

腳玩咩機好
新手

ppl係主要玩多啲復合動作

卧推，肩推，深蹲，划船，硬拉

細肌肉只會玩1，2個動作

會建議進階D先咁練
因為一星期一個肌肉得一次
要確保做到好全面刺激好大
新手建議用PPL最簡單易處理

PPL?

例如push day
大重量臥推完 會唔會唔夠體力或肌力做大重量肩推？

唔會係push做兩個主項

如果一星期兩日push day

一日for chest 副做shoulder

一日for shoulder 副做chest

咁即係
胸
腳
背
？

係
推
拉
腳

好

本身輪班好難定時定候食野, 飲過粉會生暗瘡可以點

可以慢慢試下其他粉會唔會有事
因為有某類粉係特別多人敏感 eg 朱古力味

除左粉 最易處理嘅蛋白質來源係瘦免牛 雞蛋 雞胸 吞拿魚

定唔定時相對枝節d
最主要係每日食夠
最後哥餐差幾多就要補返幾多

Leg Press/Leg Extension/Leg Curl
最主要係較岩個位同埋下背唔好飛起
另外就Leg Press哥陣個膝頭唔好向內摺同埋唔洗撐到100%直哂

當然深蹲同硬拉依兩個都可以由輕重量慢慢練

師兄們有冇推胸心得或訓練可以分享，想上2餅但係推左2個幾月仲係停左係80～85kg（一路上唔到去/同有時跌埋），短期目標係想做到90kg，求師兄們幫手。

本身推開一星3次推胸，5x5, 緊排轉左做chest back leg rest cycle，而家一星期推兩次，加埋練上胸，dip& triceps，希望可以破到上去。

屎同水腫姐

搵幾日食少d，戒盬、飲水、脫水

應該會修好多

我都正想問

唔知喺呢個post問適唔適合
屋企想買部跑步機或者橢圓機
睇過reebok果啲但係覺得好似唔係幾實淨
想問下有咩牌子可以睇下
唔洗可摺式果啲 大部小小都冇問題
筆直唔洗擔心

bro split 同ppl都試過

依家混合左
一星期一日胸、一日背、一日膊、一日二三頭、一日腳、一日背後膊中膊

每part一星期都玩到2日，係4頭肌玩唔到 唯有行樓梯當練腳

暫時感覺良好

練極都係唔厚

點先可以練到厚到d胸肌背肌突晒出黎?

用ing 有咩想知

問咩

reebok部跑步機都ok
可以摺得埋

會大力d?

巴打用過/用開邊隻牌子？講下心得？暫時睇到好似allmxx最平

牌子我覺得冇乜所謂，都係差唔多
食左肌酸 體重會重少少，因為肌酸會幫身體儲水，力量既增長都有既，不竟身體重左，會提升運動表現

thx巴打，一陣出去買再格下價

但會唔會唔用就細力返?

之前飲muscletech隻whey有creatine

飲左好似無咩分別咁

咁又唔會

肌酸又唔係藥

屋企就唔好用跑步機
加埋吸震墊下面個層都有排受
除非你住最低/全棟村屋
買WATT BIKE 仲好

想問下胸應該點練?
想FIRM少少同埋方型少少
THX

有無巴打喺長沙環廣場間p記做開？喺個頭番工想收工直接過去做但唔知環境點

逼啊

咁都係番番自己個邊做

Rm8-12下
三組
概念有冇錯？
做超過12下係咪要加重

岩岩開始飲增重粉
樽野背面教我4 scoops 粉沖400ml 水
請問係咪正常

開始食creatine？

170cm 136lbs 體脂應該22% 有肚腩仔
應該cutting先直接bulking？or both?

🍇🍇🍇🍇🍇🍇

算輕

個奶粉樽好撚臭 點癖味

有肚腩喎

康文署健康有月票可唔可以做超過一粒鐘

Yes

洗完裝啲水入去好似有用
阿媽教落

買新

買袋粉送咁多野

沉肩姐係點

d嘢好似唔多抵買

咩時間做好
朝早，夜晚？

有無師兄可以帶下新仔
都知教練會好d 但afford 唔起
香港仔康文署

我都係果度做 我都係新仔 可以一齊做下咁

ok wor 你平時幾點做開

星期六日下午做 平日呢排冇時間做

可能星期六日一齊做下

可能之前見過你

第一次食BCAA做workout
做落冇咁辛苦 個量仲多左

深蹲拉傷腰
行路都腰痛而家

新手本身運動底背闊有倒三角形有
三頭有三角都出左(中後好現但前好弱)
二頭弱 有腹肌(不過uneven 得好緊要 )
四頭有出 不過唔夠大
胸超級弱項

宜家programme 係一星期得兩日練 想個人平均啲(著背心都睇到胸型 最主要係得胸外側條線現 背見得下人 三角都係)

星期一就胸肩加少少三頭
星期五就胸二頭

但之前打波傷過rotator cuff 未好返哂
成日做推個膊頭都會自己轉上去(已經有好努力夾好個背)
同埋做完唔太feel 到胸酸(做嗰陣會酸) 有做好向心離心 上落四秒

暫時五個星期 好過之前冇咁塌 有返個shape 個肌內側唔大

請教下師兄們點改善 宜家bench press (垃圾會所得smite 冇barbell )推得兩餅十加條bar 重量 啲人話做中大得快過重又唔啱 但我做都好似未做得中...

問住先 腸杯酒比眾師兄

補充 想個胸脹返為主 睇兆佑同athlean-x 學左好多野 希望上快啲

170 65kg ~15%bf

兆佑唔撚掂 唔建議睇佢

同意
娛樂睇健人guy

乜佢好唔掂咩 見佢好似頭頭是道咁

kosmofit 呢？

btw 有冇巴打解答我問題

我覺得睇外國Youtuber好啲
不過你鍾意台灣就蓋伊同葛格peeta ctao都ok ge

明明呢兩日勁食好西
做咩個肚升而笠左

jeff nippard, alan thrall, jeremy ethier

講下三餐食咩 之前同你差唔多

二頭點練先大隻啲 啲動作(curl)全部都好似 要點度routine
對手最細係佢
成日做完第二日冇感覺咁

有冇人做緊新開果間GO24
想問下會唔會狂sale 同人流會唔會好多

Btw有冇荃灣人可以帶操

試下夜晚唔食主食

大概幾錢？
想買但唔知價

就咁睇無咩問題 不過麥精飲少啲
低糖都係
中午可以食少啲汁既飯 凍奶茶轉第樣

5lbs 300尾-400頭
bc shop好似平d

完全白紙一張既新手打算後日鼓起勇氣入gym房

自己171.51kg 食量好細同好慢
打算第一日胸+三頭 rest 背+二頭 rest 肩+abs rest 然後leg
每part4個動作12rm 每次完gym飲myprotein既impact gainer
一日大概4餐到
咁樣得唔得

不過你做幾日

新手岩岩開始做Gym 一星期練三日全身 練左三星期
有控制飲食（但只係開始左一星期左右）
但開始控制飲食後 肌肉量反而減左
想問下係咪因為唔夠蛋白質先至會突然減肌肉？

現時訓練模式係10mins 踩單車warm up
45mins weight train
50mins 急步行斜度跑步機

大家去開邊度買奶粉？本身好細食，吸收唔到蛋白質

現時身高體重幾多

想問下原本set左做休息果日忽然好精神，又有動力想操，咁應唔應該照操？

推下先

凍奶茶剔走佢
其實新手減重唔洗話要特定食乜
最基本係要識簡食物 食天然健康嘅食物
例如瘦肉類 唔同顏色嘅蔬果 因為佢地卡路里低
基本上你當佢放題咁食都得
除非你話你一餐食到一斤肉一斤菜咁另計啦

當然要注意返煮嘅方法唔會令到個卡路里爆得太勁

午餐你話要出去食嘅
其實可以盡量簡少D汁嘅飯 同埋簡D真係有肉嘅
例如雞牛豬排意粉依類 汁照食都得 但係夠食就得
唔好話有幾多汁就食幾多意
D咩餐肉飯呀 牛河呀 哥D就唔建議食喇

最基本係Hammer Curl同Biceps Curl
注意做哂長短頭
頂峰收縮同離心過重要做好
另外都可以加返大重量訓練比佢

可以照做一次先
但如果之後發現自己會好攰/力量下降
咪知自己係過度訓練左

我覺得
入左GYM 房開左波先講

訓練後最好就盡快補充返碳水同蛋白質去幫助修復
所以你見好多人做完就飲奶粉
食咩就睇自己鐘意
最方便應該係雞蛋
碳水（你嘅麥包）有卡路里淨咪食多D 冇咪唔食都得
食少D減得快少少咁

同埋就想講下牛奶未必係大家諗到咁有營養 而且蛋白質都唔係特別高
用黎豐富你個餐單同維他命同埋拎個味就OK
就唔洗話狂飲

早餐：低糖麥精沖麥皮/大家樂雞扒走皮走汁+烚蛋+多士一半（走果占牛油）+咖啡走糖

晏晝：鳩食一個正常飯(走汁或分開上)+熱奶茶走甜

晚餐：泡菜撈喬麥麵/蕃茄洋蔥煮雞柳

一個月後無變化再講

爆哂人
On99咁等

邊到做

新手應該由咩重量做起 同埋做個數量同日數應該點定
有運動開 170 65kg

如果一個禮拜靜係會做一至兩次都會失眠第二日訓醒都好攰咩都唔想做會唔會又係過度訓練？

一兩個月前試過又係咁不過係一個禮拜做三四次 之後做少番又冇試 自問宜家個訓練量已經低過以前

leg day 你地會唔會用 企係度 , 隻腳向後伸既機
呢部練 pat , 自己 pat 大想練 firm d

康文
佢叫我落樓坐下
坐咗好耐
然後自己上去問先知有位了

158cm 60kg

由每組15-20下就冇力開始
建議個重量掌握係你有壓力之餘係可以有節奏咁做

新手想問下

打飛機會唔會影響肌肉生長....

呢排開始做gym就好大性慾

差唔多一日一丁....

有月票有時鐘

兩樣都有
有月票，$180一個月，學生$90
有時票

一個推嘅動作

一個拉嘅動作

一個腿嘅動作

足矣

食太少？

訓太少？

不外乎呢啲因素

食煎三文魚腩ok?

訓都起碼有10個鐘 食都冇少到

強度好大？total幾set?

少過之前架啦 5個動作每個動作8-10下都係 所有先唔知點解今次咁

做開康文署
但康文署冇得squat
有冇 巴打知仁愛堂有冇 squat rack
同埋會唔會俾教練sell 野

練ass

做squat最實際

其他機都冇深蹲咁有效

仁仔有rack 可調教高度個隻

仲有兩部Smith

一部hack squat

咁撚正 較高度係咪得1部？

冇人sell

佢個到如果未玩過，可以試玩一次，你可以去試玩一次先

係 得一個rack

但bench都多

兩張bench 1個incline 1個decline

究竟香港係咪土地問題 大部分健身室 都係得1-2個squat rack
如果撞正幾個人同一時間操腳
真係灘到凍晒 都未有得做

係土地問題同風氣問題

去過屯p個場大到仆街，但得一個squat rack同一部smith

可能係香港風氣唔好

同埋唔多鍾意用free weight

有d 咁既野
去試一次先

係
唔係伏野 唔係仁愛堂打手

利申試玩左一次，依家唔係個到操

我正係知佢依家係做緊370一個月

咁兜踎
唔撚係學康文署擺n 部跑步機/太空漫步機下化

夜晚操 洗唔洗輪大米？

問下啲屯p巴就知

個場大到離晒譜，不過正係啲帶氧器械都佔左一半

但得一個squat rack

我覺得起碼要整3個~4個

睇好唔好彩

仁仔個氣氛好好

因為入面好多有玩健美既師兄操
見到佢地就有推動力

啱 睇台灣成吉思汗個場真係j 到出血
期望香港有日 會有間咁既gym 房

唔係啊下午做

好難有咁大地方比人堅操
同埋佢都要照顧番班想減肥/女性嘅客

同班女sell 重訓 尤其squat 可以練挺個籮同時減肥
咁到時個就個撚個都話要深蹲啦

有1個問題
1想問各位操完有咩感覺，今日練完背冇咩feel

有無人買話d fitness ebook?
E.g jb or sadik
係咪真係有用

有無人買過d fitness ebook?
E.g jb or sadik
係咪真係有用
編輯引用

識個女仔得<90lb,太瘦,本身骨架細,平時有運動開既,有冇D好方法幫佢增重??想係飲食/運動著手

平日做既運動係咩類型？ 頻密度？ 強度？
增重的話係想增肥d定增肌？
要知多d資料先得

我左邊波肥過右邊波點算

已經兩邊胸分開練

有無辦法可以淨係減一邊脂

返香港一個月 有冇邊間gym 可以簽一個月
最好九龍 港島區 ！

啞鈴新手玩唔玩
有咩動作必練

新手建議做機先 因為機器活動軌跡相對穩定 較易控制
Dumbbell 相對要求更多肌肉(主要core)去穩固姿勢
另外新手suggest 先全身性訓練
E.g. shoulder overhead press , chest press , lats pull down, body weight squat 等等

唔敢做squat

媾左佢 然後就兩個都好快重

做開一段時間嘅巴打，你哋係點捱過肌肉痛？
之前幾次都係想開始練，結果痛一排就無去

新手可以做Box Squat同Gobelt Squat先 兩個動作相對安全好多
慢慢掌握好個動作先加重量

慢慢增加食量

有肌肉酸痛即係操到野開心都黎唔切啦
邊會係捱呢

巴打們去開邊度買雞胸？
我喺惠康買一pack中國雞胸
煲水煮起上黎好似好油咁
啲油浮哂上面

個日落樓梯失足落多左格，條腰咬後有啲痛，被迫停，唉

媾左佢就會肥？ 因為成日出街食飯？😂

先用自身重量做squat, 上YouTube search 教學
唔怕醜既就去到gym room 大膽d問師兄們 應該好樂意教你

次次做腳都做做到個人嘔同暈
其實係咪好事
好辛苦

推胸次次都用手臂力, 有沒可以改善下的方法

增磅期進行左6個禮拜
由58去到61kg
但係已經維持左接近兩個禮拜
係咪代表要再增加卡路里嘅吸收？

挺起個胸 手臂力點都會有
試下較輕啲感受下個胸先
特別係玩新動作個陣

用Smith machine幫幫手先
無就空bar/唔用equipment做熟個動作
因為Squat呢個動作真係好有用

輕d感受到果舊肌肉郁緊, 教練整重少少就變了手臂用力

想問下有操開的巴絲打一日食幾多隻強?
現在全日食6隻, 4隻走黃, 俾同事話我食得太多

係

自己好鐘意食蛋 平時兩隻
有時加餐都食就五隻全蛋
不過一件雞胸都四五隻蛋嘅量啦

聽過佢地上HkTV買
我自己就買超市丹麥雞胸

如果朝早3隻, 下午茶3隻, 午餐通常茶記扒飯, 夜晚大_活雞胸飯
蛋白質會不會過多

要睇幾重 但係依個量加埋應該100g鬆D

用手臂力
一係你舉唔到咁重
一係姿勢太錯
做好基本挺胸收腹鎖肩甲先

上個月尾磅過, 52.6kg

有冇師兄去過旺角間4ward fitness?
因為好近公司想去
但驚華而不實

單頭野？
係驚執得快

係呀
開左唔知3 4個月咋
所以就係想問下全能的連登仔

Protein量（大概）
蛋6g 2g蛋黃4g蛋白
雞胸18g
雞排/牛排20g
豬排16-18g左右
呢啲係最大路嘅野食 你參考下
無話要食幾多隻蛋
食返夠自己需求嘅protein量就夠

邊度有得 check ?

同問

各大連鎖GYM
同埋旺角聽講有間Amway可以Check
但係提提各位Amway算係傳銷黎 上到去咩都唔好聽

我是join了水記member包一次

有冇巴打每日食多過十隻蛋

今日食左11隻

最近開始飲ON WHEY 100%
睇包裝寫1 SCOOP 沖 230ML水
我81KG係咪應該GYM後1SCOOP就夠

點頂架巴打

你痛得好誇張?
定係整親咋?

唔係好痛，係時間唔正常地長，次次都係咁
有次有friend帶做squat, 大脾keep住痛咗差唔多六日
佢話無理由咁耐，我都知但就係咁
定其實只係自己唔忍得痛？

唔係淨係squat 其他位都係。胸，二頭，背佢話一兩日會好返我全部都唔止 點解會咁

gainer有冇咩推薦?
第一次買 暫時睇中呢隻

身體幾重同飲幾scoop 無關係喎ching

同埋ching 你幾高？ 有成81kg

我唔想痛，我想身型好啲咋

我想問你同你fd 既訓練量係咪一樣 ？ 無論重量，組數，動作等
可能對你fd黎講係適當既routine 對於你黎講係over train

如果係既，咁你肌肉既撕裂當然比人多。soreness 同recover 時間自然比人長

姐係我要做輕啲？

185

揾返重量你係可以用 correct posture 每組係做到8-10下.
同每次訓練大概5，6個動作到，keep住重量訓練時間係60-75分鐘內完成
唔需要一次訓練10幾個動作，避免over train.
睇下有無改善

有無人焦早做gym
會食d咩野？
提神又飽肚

自知無追post
有冇巴打可以解答香港邊到買power block 抵？
定係買返鐵餅果款好用？

蕉 ，麥包

訓練後拉筋 多食碳水同蛋白質 多休息都有幫助

想問呢隻對瘦仔增重增肌有冇用?

利申：175cm 63kg

頭3個月唔好一做就做最重
要半輕鬆咁完,極限既6,7成
等身體慣左先慢慢加重

鐵館師傅教,我係咁起步

sure有啦

有冇人join fitness first 知唔知而家咩價

登記咗佢個免費試玩完全冇人揾我

驚買錯咋
早晚同做完gym飲? 幾耐會開始有成效?

兩邊膊頭出現左呢 d 紋 , 有無人知咩黎
我記得尋晚無比鬼搞

1.當日你蛋白質攝取唔夠就補 補到夠為止
2.訓練後補充蛋白質幫助修復

幾耐有成效就睇你付出幾多
0運動底做幾個月都見到野

記住除左飲都要食夠卡路里

好明顯比條bar整到咁，或者做完squat呀

大家通常隔幾耐做一次有氧？
半年冇跑步，跑翻扯哂蝦

手肘痛正常？

多數係姿勢有問題
力量傳遞唔到壓左係關節位
手腕 膝頭都可能會有

想增肌就帶氧量減低D 會增得快D
帶氧量愈高 增肌效率會減慢

去旅行又10幾日rest day 希望去完唔好走樣得太勁同啲力都仲喺到

想請教下大家
用machine fly操個胸嗰陣
手踭應該指向地下定係拗向外？

Ching 咁我又刻意去計到每次訓練個部位total 做左幾多reps 喎

其實每個人既訓練program 都會有所不同，無一個鐵則去跟住做。資料都係參考再靠自己消化。

我就咁聽你train 既 volume 都唔算太多，都可以

其實從改變飲食餐單開始先啦不如
奶粉唔係神藥同做gym 必備品

見太多新手gym都未做好就走去買大大罐奶粉先，覺得跟住sales 介紹既份量飲就好快大隻 唔好比sales 神化左奶粉誤導啦
調節飲食先係correct concept

不吐不快

唔一定
要睇埋個人體脂比係點
脂多，要雙管齊下

不過重量同帶氧要分2日做

好撚難飲，好假朱古力味

不如買麥皮、香蕉、蛋白粉blend做protein shake

想問下公認既健身教練 bp squat dl 要做自身體重幾重先合格？

正常人 0.5/1/1.5
練過下 1/1.5/2
教練級 1.5/2/2.5
個人意見

再pish一下，求過來人/努力中既巴打分享

求推介Gym Room

邊間多分店又抵玩既
Physical 就完約, 佢sell 既plan 都係好長約, 例如8年

對我黎講太長喇, 暫時想Join 2 ~ 3年
有冇師兄有推介或者相熟
Budget <$ 500 / m

本身體重幾重？
同埋膊同背對推胸都有幫助

有無巴打係屋企做都操到好大隻
正常香港蝸居啦,唔係有gym房果隻

最近去開果間一日多人過一日,依加淘左幾堆產品落黎係屋企做
啞鈴,阻力帶,引體棍

半年前60kg推到5，6下

半年後225lb 1下 no spot掂胸上

用既都係PPL 依家體重78，79kg到

我冇用啲健力練法 只係玩多啲drop set ,super set當你個背，膊，腳都勁左

對bench press都有幫助

以前玩覺得bench press邊關隻腳事

但leg你可以踩實地下 更加容易幫你傳導啲力量

新手又有問題, 唔好意思

想問其實係咪訓練出錯
年頭手臂11" 到3月就12"半, 之後4月幾就13"
之後一路到依家都係13" 無乜點大到

係咪代表要加重/ 動作做唔岩?

加重係其一

arm都要大重量去刺激肌肉

你要搵岩自己既重量玩4，6rm

大重量二頭可玩barbell curl dumbbell curl

大重量三頭可玩 負重dip ,close grip bench press

仲有練多啲腳

我係做完拉背就痛
今日好返

練腳得三部機，夠唔夠？

咩機

有啞鈴槓鈴
已經做到好多野
youtube大把教學

機夠

但動作唔夠

正常康文練腳都係得3部

leg press,leg extension, leg curl

腳動作唔多, 一味夠重夠大力就得

點解近半年開始操返 好似開始A字膊 之前都唔係 同埋點解成日做完上半身膊頭近頸個個肌肉會好酸

如果唔係訓練既位置酸痛
即係你借左力 > 姿勢/動作問題

搵個有經驗既師兄睇住自己做
拎下意見

你無沉肩, 縱o左膊, 用左果度力.

係咪應該做輕d 次次做重最尾幾下都feel到借力 但太輕又好似冇咩feel

其實一借力，就事倍功半

舉輕一兩格先啦

我都明舉最重係最撚好feel
之前我都係咁
但執返正動作
效果真係好左

哥舊叫斜方肌
好多時姿勢唔好就會用左佢代償

試到自己做到幾重 再降輕返少少

咁巴打知唔知A字膊原因 之前都冇

有冇人可以分享下三餐食乜

我79-80kg
膊今日overhead press推完，有少少進步，早兩日chest day 練左一次close grip bench press，感覺好左

背就多數做deadlift，dumbbell roll, pull up, barebell pull/ machine pull

師兄同我幾似
都係練左大約半年，但我最多一下full range 90kg
有人都教我兩隻腳踏實向前推，但條腰未慣。我都係玩5x5, 5x4 咁樣，其實ppl係點？

ppl係其中一個練法
將肌肉分為推拉腳咁練

但每次練要確保要做一個大重量復合動作

push day主要 overhead press,bench press,incline bench press ,dip

pull就 barbell row ,t bar row,deadlift

leg,就 squat,sumo deadlift

總之練既野都你為左力量

大重量動作再玩幾組細肌肉，如push就玩下lateral raise,tricep push down
pull就玩face pull,bicep curl

總之就係玩多啲復合動作啦

最好全部用bar玩
玩free weight真男人

Cable,Machine,Free Weight各有各好
係bodybuilding角度出發 唔同ge刺激係最好

push pull leg 唔跟呢個次序得唔得
返工時間就唔到 leg push pull rest 有無影響

冇影響

只不過ppl順口啲

當然可以調轉

續約唔係尼個價

想問有冇巴打係去極早開門/24嘅尖度練，求介紹

背肌發力真係好難..... 就算lat pulldown玩最輕都係feel到手力多過背出力咁 有無巴打可以指教下

有無ching 食過CLA 黎減脂？ 有無用？

試吓overhand grip拇指都係over the bar
or 單邊拉用好輕重量集中喺無名指尾指
最上嗰陣你feel到lat肌肉有拉住嘅感覺就ok

你講到24咁梗係Anytime

做果陣個膊有無拉後?
試下雙手做"批踭"動作 感唔感覺到個背夾到

要等12個月過冷河架

ssp 果間有泰拳學....$60 GROUP CLASS...

Kwun Tong 果間人愈來愈多....又唔比問普通問題 (e.g 有無得學拉大腿筋) 都即起槓 $$$

玩埋下個 week 去其他分店玩......費事面阻阻

$550 幾貴...不過可以玩全球分店

手指公放出黎 其餘四隻手指成勾狀 唔好揸實
Ready Position 起就要夾實個背
幻想拉向身哥陣無名指手指尾用力
PullDwon類嘅 幻想隔離底有兩個波要夾爆佢
Row類 手肘要越過身體
單手Row 越過身體後可以再用背肌夾後多下
無論Row定Pull類 都應該離心時盡量拉長你嘅目標肌肉
離心時慢慢放

一時諗到嘅係咁多

成日 facebook 有 promote 送 shaker

想問下你地練胸會唔會推晒上中下先做其他動作? 次次咁玩都要drop好多重量

我六點開半都得架啦
Anytime 聽人講好貴

我係
Day1:
Becnch press
Inclined bench press
Dip
Fly

Close griped bench
Arm extension

Day2:
Deadlift
Pull-up
Dumbbell row 單手
Barbell row

Bicep curl 3variation

Day3:
Squat
Leg curl

Overhead press
Lateral raise
直手shoulder press

岩岩轉左e個cycle, 做左3定4次，本身就full body 5x5 big 5 exercises 做一日抖一日

我會諗係幻想個胸頂去枝bar, 唔係拉枝bar 落黎

Ching 其實deadlift 比較適合放leg day 做

以前full body 個時同一日
但係而家做完squat已經成隻死狗咁所以轉左，但係有冇話點解放leg day

因為做deadlift, major muscle group 其實係legs muscles。
Quadriceps , hamstrings, gluteus max. 等去完成動作
當然背都有肌肉參與出力，不過參與既erector spinae 係用作穩定背脊，避免屈曲而傷腰
由於用黎完成動作既係legs muscle, 所以DL 其實較適合放leg day

你岩，deadlift 係會用好多lower limb muscle。
我唔放埋去leg day 係因為個日會練太長，除非轉走個overhead press。
你多數會做幾多set, squat & deadlift 各5set?

幾好 大致上係咁

我就一係squat 一係deadlift
分2日

兩位Ching 係邊到練多

點解啲人話想手臂粗就一定要操腳

腳粗埋咪balance返

$550 per month

啲CrossFit 撚 成日係gym度 fing黎fing去真係好on9

boost testosterone
好似係

咁唔同人想要既野唔同
覺得好笑笑下咪算 但最好彼此尊重

巴打又唔好咁講 只要係認真訓練唔係d季侯鳥咁既 無論bodybuild, power lift, CrossFit 都值得尊重既

上網睇到 W Beauty & Finess , 280/m
都幾齊機, 但睇到佢地IG , d 教練Gay 撚到仆街
最底d 相d 人好似做鴨咁 又賣衫

有冇巴打上過去?

話時話。有無人知KOFGYM係咩料

無啦啦冒起。

佢d申又幾抵死生鬼

認同
除左machine

小弟172 最近做返4個月gym左右 125lb上返130lb 明顯脹返少少
飲食都係亂食 盡量多餐飲奶宵夜 不過睇落都仲係好瘦
我係果d食極唔肥 體脂極低果d體格
如果開始想飲奶粉 應該要飲gainer定係whey protein好d呢?

定繼續好似之前咁 等佢自然咁上磅

d阿嬸阿婆
霸住部跑步機
行公園速度
行粒幾鐘

或者用部樓梯機
阻力set 最低
又行粒幾鐘

其實呢d人去公園行仲好，空氣又好d

其他人就等餐死無機用

172cm 130lbs好標準喎

師兄係咪好年輕
所以食極唔肥

過左30歲就兩個世界

23歲 呢個情況洗唔洗開始食奶粉？睇落仲係皮包骨加少少肌肉線條

佢d 配音片係幾好笑

有冇巴打見到喱d 就即刻轉 plan 玩freeweight
dumbbell 俾人霸住按手機就玩自身體重

好耐架啦 不過可以越多人做GYM就越多人睇
同埋佢都做得幾好 好鍾意新個系列 全場 訪問D bodybuilder

都係。希望佢愈做愈起
可以推廣香港健身文化

但唔知佢地點維生

等緊機用點好
有咩做

標準

130lbs 唔算瘦啦 亞洲人 172-170係正常人體重了
不過健身最少要140lbs

有冇巴打操野係for 運動表現/運動員身材
諗緊買唔買athlenx programme

170cm 130lbs
bmi = 20
標準範圍

假設你相信bmi

屎忽無bar 點練

有時好好奇香港職業bodybuilder點維持生計
藥物、食物、supplement都用唔少錢
而且又唔係個個有Supplement公司贊助 獎金又少

做教練吧？

dumbell
goblet squat, lunges, deadlift

真係唔知

有部份做藥頭
做藥頭的確係好搵
有部份就本身已經有錢
最衰個班就餐飲餐食餐餐清

如果你係Full supplement 食靚野又無贊助
一個月最少4000港幣up

連藥cycle full supplement 飲食 健身會費等
一個香港業餘bodybuilder 要玩得好
一個月最少用1.5萬至3萬不等

呢部機曲腳果陣 , 腳尖高 d 定係膝頭高 d

咁我應唔應該食奶粉？定由佢自然上
睇落無肉地

但如果赢到冠軍係咪有好多錢

好想收個人地用完果 d 奶粉吉樽放係公司
買左一大包 唔知搵咩裝好

Lat pull down 我上網睇咗好多片
但好似都係做錯
手肘應該點

拉落黎向內夾
做夾背動作

大家邊到買雞胸？
宜家喺taste買澳洲雞胸，400g要大概差唔多50蚊

勁瘦 唔知食gainer定whey protein好

食多啲野先啦

有冇一日六餐
有冇少食多餐

唔該做好飲食先去搞你supplement

Agger Ching 又係以為奶粉係神藥係必需品既新仔

本身細食 又唔食得雞蛋 都唔知點算

首先

細食可以慢慢食大個胃

同埋蛋白質唔係正係雞蛋有

好多野都有蛋白質
例如牛奶，紅肉，西蘭花，牛油果

想問下呢個重量係要做幾多下

有冇巴打join過/join緊太古個間waterfall?
grad左之後康文無左學生優惠, 想出去join gym room平時放工去做
聽講waterfall做緊$5xx/月
想知環境點樣?多唔多機?同埋平日放工會唔會多人到等多過做?

有冇一日六餐少食多餐教學 真係好難set個餐單 而且窮學生平時出街買lunch都四十幾五十蚊

自己煮會平啲

出街食6餐你真係會窮啊

178 74kg
望洛算大份 少少腩
個胸練極都差唔多
因工作關係無做腳
想個胸大係咪一定要玩埋腳
（有飲粉）

我1日4餐到 比較忙食唔到咁多餐 想睇下有無需要飲奶粉姐 同埋想請教下飲邊隻姐
咁呢到討論區 我都係想問下大家意見 而唔係你所講咩以為奶粉係神藥係必需品既新仔
唔想答可以唔答既 唔需要單單打打 大家都係意見交流

太古水記揮個手
簽了兩年, 月費$550/月
環境不差, 不計跑步機外都算多機
放工時間人不算太多, 不過7:30打後就開始多人, 但未至於等多過做

咁你下次問野寫得清楚d 你原本個問題完全無提過上述既細節，直接問要唔要奶粉 。 我同另一位師兄先會咁講，糾正好你既飲食concept 先好去諗supplement .
無人單打你，我係直接話你 無錯呢度係討論區去交流意見，但請問野既打好唒detail先問 唔好講少少跟住人地誤會左又話人屌你

係咪有交嘈 自貼啦喂

少食多餐同正常一日 3 餐分別係邊
係咪肚餓會消耗 d 肌肉

食咩蛋嘅蛋白蛋白質高過蛋黃？

帶氧20分鐘夠唔夠
單車機

視乎heart rate

又病到仆街 屌那星

今日leg day

原來仲有一部夾腿

無聽過肌肉係用錢同汗水推砌咩

發覺多左肌肉好易肚餓

練肌係重課金驚

外國bodybuilder做到kol果班就大把錢 (steve cook), 好多正常玩既都係要返全職做野

夾腿 係練內收肌 外收肌

俗稱收陰機

你都可以話係練腳既

但我唔會成日做

唔一定
樓上話睇heart rate正確

最簡單方法用220-年齡=x

你要減脂，至少要keep住個心跳 = x*0.6以上

其實20分鐘已經好夠
如果休息一陣，再爆20分鐘就更好

有關心跳計法，有更精準既其他計法

可以google我個名

有乳糖不耐症有無邊隻Gainer可以飲?

如果你keep住20分鐘都爆80%已經唔錯

如果要再準，就用我個名個計法

減唔減到脂
仲要睇埋你吸收幾多卡
每周運動量
休息時間

好多因素配合
我自己就keep忍口
同熱天跑街
重量訓練就一週3日，工作關係好難再多

啱啱一星期開始2日1個鐘慢跑，心跳率7成左右
但係操胸跌左
咁有冇方法帶氧又唔咁消肌？
除左hiit之外

練完背冇乜feel
唔夠重？

我係到諗
帶氧運動通常要30分鐘後先開始消脂
係因為要消耗左啲肌糖先

咁做重訓時一樣會消耗到肌糖，咁我可唔可以理解為做完重訓先帶氧
會更快進入消脂狀態？

呢到有無喺go24fitness做gym既巴打？

係 不過有做點都好過無做 完

可能太重借左力

健身新手一問
172cm 56kg 瘦撚
之前有上過康文署果d器械訓練班
大約識做leg curl leg press leg extension, shoulder overhead press, chest press ,lats pull down既呢d機
請問standard小小既係咪一部機 1 set 12-15下 做4set左右 做到啱啱好冇力？
最重要既問題係想問應該點樣set 個有效既programme 同埋飲食既分配？
做左瘦撚好多年 係時候要改變下
好多問題想問 麻煩哂咁多位

帶氧要30分鐘先燒脂
係都市傳說

燒脂睇心率
你睇返實時心率
你做舉重時，心率上升幅度係比帶氧低
即使有幾下去到fat burn zone
但其他時間+每set之間休息時間
你既atp cp 系統/乳酸系統已經儲滿氣
又從頭開始

我自己有氧運動20分鐘已經夠
休息完再做，仲好，類似HIIT既概念
當然呢樣野好因人而累
因為每人體質/能量儲備都好唔同

補充小小

3個能量系統，啟動次序
atp-cp > 乳酸系統 > 有氧系統

乳酸系統既能量來源有包括糖原
但只係消耗極小

燒糖最多始終係靠帶氧運動

我成日google呢方面既野
好有趣
我都有學緊，有錯大師們請指正

操肌？

你既方法已經差唔多

正規通常係咁教：
當你用盡所有爆發力，只舉到一下既重量係100lbs （1rm)

咁你就用80-90磅(=80/90% of 1rm)，舉6-12下，3-4set

咁就係基本可以增加肌肉既方法

飲食方面……要好有心機set餐單同計kcal... 慢慢google吧

Ching 上過泰拳班？可唔可以分享下

咁其實每個禮拜既programme 做腳胸背手果d係咪隨個人喜好去定？

未開始，$60試咗，教練以前柏龍教拳，態度好，見到師姐肥瘦刀可以打死我

私教唔係60出面公價600-1000一小時，自己去問，我不是職員不說，請見諒

今日leg day做少leg press 因為較唔到部機

去開
個場唔大 每款機得一部
勝在人唔多
教練望落應該唔係基佬

有冇CHING知今日PHYSICAL開唔開
一陣想出旺角做

Leg day做完15*5 squat 同10*4 deadlift 已經冇力做其他腳既動作 應該點算？ 做帶氧定減重？

開

馬鞍山p記九月執笠

太多分店好快收皮 其他小鋪突起

新手常犯錯誤：太機械式去plan同做

唔撚係呀

咁如果想加大個消脂效果
好似我咁諗啱喎啱？

馬鞍山又細又多人。不了

堅汁笠？唔想坐車出沙田做

閒日朝早間間都冇人啦

我想問有冇巴打會去揼正骨
有朋友話我成個右肩胛拗左入去兼向上收緊
我自己平時都有拉筋，但好似冇效咁
N年前有p定c嘅果d拉筋妹幫我鬆過一次，果陣真係好舒服

80%*1rm做到6-12下…
認真?

香港仔p記9月都執

P記低價呃人入會根住執分店？

佢地都有sell我，但我冇中
但巴打而家點解決

推胸機同推膊機有咩要注意下
成日做推膊都feel唔到野

本身瘦ge 係咪可以亂食都得？
反正本身瘦 食多d卡路里都冇所謂

堅？

有冇機會好似之前灣仔續到租

想問做完legs day之後隔半日左右隻腳就已經無乜酸軟感 但明明做到已經無晒力 咁我應該係加重定加每set次數？

肩胛骨點鎖
胸要點挺

有冇黃大仙康文巴打？
知唔知幾時開返

新手想問下野
而家178高 56kg 做左一個月到 因為平時要返工 冇咩時間 所以一星期只係做到2日 暫時都只係做
背 胸 三頭 二頭咁樣 冇做腳 只係識用機做 唔識用啞鈴

爬過文 好似話增肌/肥 一日要最少4餐 但因為返工既關係 好難食4餐或以上 咁既情況下 我係咪食奶粉會好d

拎輕d試下先

有無巴打去過德福果間P記做
MOS果間又細又愈黎愈多人
見之前新開會唔會大間啲姐

請教下點先啟動返臀中肌
依家練極都係借哂it band同股外側肌嘅力

唔係

呢D有人幫練下個感覺好快就識

岩岩開始飲gainer 飲左一星期到
我平時冇操個d日子會訓前飲 大約抖一個鐘先訓
但有時訓醒會胃痛 有冇巴打知點解？

唔想咁悶日日雞胸
魚有冇好選擇？

三文魚

三文魚有蟲

煎

A字膊其中一邊高一邊低有咩workout可做，平時企就唔覺，但係一做拉背/引體上升就睇到，應該係叫鈄3角肌
google左好多網站都係叫人做伸展活動，真係有用咩?我覺得唔似係肌肉緊而係一邊大一邊細

即係A字膊仲要有埋高低膊?

a字膊個A 2邊一高一低

咁岩google到，就係佢圈住個舊，每次拉背都見到一邊高一邊低

想問下啲兩三個月嘅短期 cutting 問題 , 係咪點食得多蛋白質 , 就算同時有食 BCAA , 肌肉都係會一樣會縮少少水 ?

有無巴打帶過蛋白粉呀肌酸個d去旅行？
驚過關俾人問好煩

肌肉唔一定會少
但係個人個Size會細左

CUT 左差唔多 3 kg , 但因為感覺力水都細左 , 驚肌肉縮左

新手jj係咪報教練學好姿勢會好啲
今日比個教練係咁sell 話我好多用錯力 又話錯姿勢影響好大 嚇到我

應該係架啦
咁我估你應該有埋圓肩
點改善呢 強化背部 拉筋
btw 你覺得自己對個背肌肉控制好定差?
高低膊唔識 等其他巴打解答

有冇爸打試過第一組推到70lbs 12下
但第二組得翻5下
要降一餅
我想問點解會咁

我四月開始cut
到尋日輕左7kg
舉既重量冇減到仲有輕微增加
但係用自己個體脂鎊見到減左既肌脂比例係差唔多各一半
tdee2400食緊1800-1900
都唔知點好

肌耐力差 抖唔夠

神仙水咩
飲少幾日會死咁款wo

應該算差，尋晚做拉背搵唔到發力位，做完手痛過背

A字膊有沒方法可以改善, 連平日咩儩袋都會不停sir落來

訓前食野易胃痛好正常呀
一係等身體慢慢慣
一係早D食/夜D訓

但凡搵唔岩發力都建議做輕D
負重減左會易D掌握個動作

直接整哂做蛋白棒就最安全

或者係你嘅力量就係得咁多
可以做輕少少去最大化個訓練量

如果係瘦肉 吞拿魚 瘦牛瘦豬都Ok
同埋三文魚有冇蟲係睇產地

以前日本本土唔食生三文魚係因為佢地本土三文魚有蟲
然後挪威種嘅三文魚就係用無蟲黎做賣點打返入日本市場

巴打們都係煎雞胸同三文魚？唔怕肥
我通常蒸 好韌但係我怕肥

近2個月開始飲蛋白粉，發覺腸胃差左好多同成日放屁
以我嘅理解係因為飲得食得太多蛋白質，身體唔需要/吸收唔到 咁多蛋白質先會咁，但係有幾個做gym年資比我長嘅師兄話飲蛋白粉個期，腸胃差少少同成日放屁係正常，多的食菜就無問題，想問下各位巴打點睇？

補充多少少 小弟一星期做3-4日gym，基本上每日三餐都有一塊雞扒/豬扒 早晚一杯蛋白粉 gym後又一杯 一杯大約有25g蛋白質 ，近而個禮拜轉左只係gym後飲，不過腸胃都係好差

煎一舊用油都係幾G脂肪
平時我好少食夠脂肪 反而會落多少少

你係咪想講飲完whey好易痾呀?

簡單啲講 我係想知我係未飲得太多？

而家啲屁真係好臭，有次返工對住個客放左個勁臭嘅屁 搞到好尷尬

煎熟嘅就唔怕有冇蟲？
我買冰島出

點拉鬆啲筋，坐係度擘大腳90度都冇

飲咩牌子whey protein

飲緊isopure

成日放俾女朋友聞

做咗2個月gym左右 重咗6公斤左右 算唔算正常

隻隻都係

點肯定唔係脂肪

我做完食一條bar就算
結果係又燥又臭屁
要搵個平衡一個星期食2-3條算

一直以為蛋黃多啲

正常 食量大咗 運動多咗 個人都精神咗

高碳水同高蛋白飲食會令到屁量增加同屁味濃左
飲多D水食多D菜會有改善

可能係脂肪掛 但舉重咗 肌肉又明顯咗 我諗應該係肌肉掛...

姐係2個月重咗6kg係正常? 唔該師兄

重左咁多 有冇飲粉？
我做左兩個多月都係重左3-5kg左右

有呀 飲果隻咩分離乳清蛋白
我都覺重咗咁多 好似好多咁 唔太正常..

要睇你本身幾重
一般黎講一星期1%體重嘅增減會最理想
唔計開頭嘅水份增加同減少

屌 之前落樓梯整傷腰背 成個月都仲未好返

本身8字頭kg有踢開波 但做咗2個月gym之後突破到8字尾 好得人驚...

想問下背點先可以厚啲 其實係練邊啲肌肉為主？lat好似只會闊左唔會厚左咁 係咪要練scapula上面個㿝小肌肉？

手臂有無得練橫?

即係二頭到三頭個個距離，我係有成績既

但係就唔夠橫

目標係有條頸咁粗

手臂係得肌肥大

手臂粗左咪顯得橫囉

如果想橫啲咪練多啲

所有覺得橫都係肌肉多左，造成視覺效果覺得橫左

例如膊

下背要練
就玩多啲硬拉
傳統個隻

今日病後復健
好彩冇點跌watt
但煩緊食飯
腸胃消化能力得返四分一
一個飯盒要分4餐先食得哂

hammer curl 練Brachialis

訓前好易胃酸倒流 唔好再訓前食野之類

push up 整到前臂條根
手肘痛左就黎一個月
睇左骨科話無事
今個weekend去睇物理治療
停操左成個月
好晒時間

原來市面上12個牌子，涉及21款雞蛋樣本，結果發現有一半樣本含有顯著的類雌激素，即證實雞蛋有一定的雌激素，長期攝入可令內分泌失調，誘使癌症及生殖能力下降
大家揀雞蛋小心d
8款被評為品質卓越的樣本清單：
KFBG嘉道理農場鮮雞蛋
SUNNY QUEEN FARMS陽光放養雞蛋6粒裝(大)
FREDS新紀元蛋
CHEER滋味日本櫻花雞蛋
CHEW'S EG-PRO周氏新加坡鮮雞蛋
DQY ECOLOGICAL德青源新鮮雞蛋8隻精選特大裝
CHEER滋味新鮮泰國雞蛋(珍寶)
CP泰國精選新鮮雞蛋(M)
呢8款好似無事

小弟我173 72KG 體脂18左右
玩左都一段時間 胸膊背腳都有D 成果
但係個腩仲係度
呢排開始每次重訓算加20分鐘單車HIIT

一星期玩5-6日 pushpullleg咁玩
飲食 早餐美心雞扒烚飛 (走汁走皮) 午餐自備 晚餐 (雞胸/3文魚/牛扒/瘦肉 + 菜+飯/薯仔)
想問下洗唔洗重帶氧既訓練黎玩?

sor 有d 1999

盡量食個卡路里穩定D
搵到個80-85%TDEE個量先
之後想快先慢慢加帶氧

我同呢個情況完全一樣 有無師兄有經驗知點解決

唔做帶氧 , 淨係 push pull leg
個體脂會唔會跌

我覺得睇你飲食，唔一定要帶氧，有帶氧只係更快，同埋飲食要求無咁高，但都健議一星期玩兩次HIIT

早 麥皮 脫脂牛奶 蛋兩隻
午 大快活雞胸紅米飯 走汁
晚 三文魚 紅米飯
飲下豆漿
咁可唔可以減肥增肌

佢呢d係咪算難消化？
我之前平時都有食開宵夜 但都冇咩事

蛋白質睇落唔多 除非你係輕身嘅爸絲

難唔難消化好睇個人體質
有人體質係敏感D

細佬我 177cm 78kg bf 21% 呢幾個月都係keep住一星期練胸 背 膊 腳各一次 再加三次 30-45分鍾既cardio

餐單方面 gym前牛奶麥皮
Gym後蕃茄生菜吞拿魚三文治
Lunch同dinner 都係一份肉 兩份菜 大半碗飯
中間肚餓就食蕉/菠蘿/藍莓
夜晚9點後基本上得水落肚

但今朝一上磅 依然bf 21%
師兄們麻煩幫手睇睇我做錯左啲咩

除左pre-workout外可以係操前食D咩好力D?
有時個人梗力力不從心, 尤其放工後
葡萄糖得唔得?

即係點？食多啲？
但我好似重咗

側平舉時小圓肌痛係咪傷左？

蛋白質唔夠

岩岩開做Gym一個月左右
主要係做weight training再加30mins cardio
一星期3-4次, 有控制飲食
最初頭2星期 肌肉有增加到 體脂都減左但體重無減
到最近依2星期 肌肉減左, 體重減左, 但體脂上升左
到底係咩原因出樣咁既問題? 食唔夠蛋白質??

咁有冇乜可以食
除咗雞胸 三文魚 蛋

有無Ching 去過工聯會gym 返香港一個月搵唔到地方

其實
1日4餐 每餐700kcal
同
一日六餐 每餐4-500 kcal 有咩分別

或者咁講啦，將個例子定得再好啲。
1日4餐，每餐600kcal
1日6餐，每餐400kcal

就咁睇，總熱量都係2400kcal, 好似冇乜分別。或者咁講，對於你既體重影響，兩者應該分別唔大

但我個人理解就有兩樣野要睇。

1. 人體每次吸收蛋白質既能力有限。有好多報告都話你一次啪100g protein根本無用，只有30g會被吸收。咁當然亦有人指其實冇分別啦。
但我個人而言我都相信要protein吸收得好，多餐少吃一定比較吸收。

2. 飢餓感直接影響胰島素分泌，而胰島素分泌影響你身體需要能量時，優先消脂定消肌。詳細可以上網睇下啲巴打講既間歇性斷食法，原理一樣。

當然啦，呢個主要係講進食時間，即係一日入面你有幾多個鐘係進食時間。

4餐同6餐係呢個concept上可以係冇分別，如果你都限死某個時間內完成所有進食。但我就假設多餐既應該係更長進食時間。

以上為個人見解，不喜勿屌

好細間又多人，成日想局9你簽多幾個月

serious gainer 一日應該飲幾多？
又多粉又杰
利申170 54kg

想請教師兄 我米188 但係係籃球員 最近上到91kg 其實再上多小小先修身 定而家都可以修 之後再上過 仲有我煩緊照飲mass 定轉protein 增肌上磅

2次 但平時飲食都好重要

我原本64kg 而嫁70kg
好似除左每日健完身之後飲protein之外
仲要加餐

Gainer同Whey Protein都係平時飲食唔夠先要食
平時食夠就唔洗加

要睇你本身身體組成係點
90kg高體脂同低體脂差別都好大
決定你要增肌定減脂嘅因素其實得一個
就係自己主觀意願
你覺得自己太肥就減脂
自己太少肌肉就增肌

豬肉牛肉魚肉海產 動物內臟 豆製品 豆類都係選擇

咁要睇你控制飲食係點控制法
有計劃而適當嘅飲食同訓練可以令新手期體重改變得好快
同埋要睇返你本身嘅身高體重同埋身體組成

如果想cut少少體脂
之前睇過話肌肉量減就少左在所難免
但係想問有咩措施可以盡量避免減少既係肌肉？
例如飲食時大部份都係蛋白質 飲whey做代餐有幫忙嗎？

我54kg太輕
操肌 力不從心 所以想增磅
計過自己tdee 係食唔夠
所以食gainer
但serious mass 唔識沖
以前飲bsn protein 份量少好多 又易沖

隻serious mass 落1scoop 已經得返半個杯裝水

點先可以拉鬆啲上斜方
左邊個舊成日好硬同做動作時點沉肩都感覺到佢好係到幫手
又高低膊

沖mass要用大size嘅shaker
分兩次飲啦

粉狀野食到就得 沖幾多水好次要/唔沖水加落野食都得

有訓練嘅情況下體脂唔跌即係熱量未有赤字
減總攝取熱量/加帶氧

高蛋白飲食同維持訓練量
另外拉長個減脂時間都有幫助

減脂期如果已經易餓就唔好用Whey啦
冇咩飽足感

病完走左10lb....唔想做人啦

有無人操完胸之後個日一定操唔到膊
好多動作個胸都扯住

1.跑得太少 30分鐘後先係開始真正燒脂 最好每日跑 盡量比多D時間去做cardio 如果唔得或者係屋企做HIIT
2.將吞拿魚轉做蛋/雞胸 如果你出街買果D三文治 其實吞拿魚好肥 又多鹽
3.加多份菜 CHING係咪一定要有飯落肚果D人? 如果唔係 可以將飯轉做意粉/沙律
睇下其他巴打有無補充

來來去去都係果幾種
坐喺張櫈度 左手拉住張櫈 下巴要收緊貼住 右手放係個頭左面拉
一係就左手按住個胸 下巴收緊 面向右面 頸向後拉

有無巴打係玩cross fitness
係咪會比較著重體能同協調

講多句 飲多啲水

有冇啲咩健身入門書推介？

想問下呢 dumbbell pullover 練胸
係咪唔可以全身訓係張bench度?

因為如果得肩斜掂張bench 條頸好似好攰好受力 可能我做得唔好

正常唔會係肩斜受力

如果係佢咁樣 條頸好鬼攰
但如果全身訓落去會唔會冇效果?

兩種做法 睇你個人啱邊種
會唔會你玩太重? 有無收返個下巴?

其實飛膊洗唔洗挺胸
試過挺胸做好似斜方肌好受力

要
太重/縮咗膊

好難feel到&酸

再玩輕d.你寧願要肌肉feel到。唔好chok

點解操完 一時時另一朝訓醒先會肌肉痛，係咪我操錯左

同埋，想問下師兄們，推胸推機推到無力（第一下都推唔開），你地會唔會減重推夠個數佢？

操完哥晚/第二三日先痛好正常
肌肉撕裂本身就係叫延遲性肌肉痛
如果係即時痛咁好可能係受傷

推到冇力降重我地叫做Drop Set
我自己通常會簡一至兩動作嘅最後一兩組咁處理
係提升泵感同訓練量嘅方法

有時見到人玩dum Bell推胸
個手同身個夾角大概係90度

乜唔係大概45度咩？

都得，有d人會好feel同有力
不過90度你肩關節

但有時操完唔痛 但幾日後再操完就痛 呢個情況呢？

同埋舉完啞鈴 唔夠力推胸 除左分開leg day chest day 有冇其他方法處理呢個問題

其實個啲碌鬆番啲肌肉（小腿，斜方之類）有冇用
見十幾蚊有個 又唔洗用網球打完波做完尖好似幾好

推胸就大約45度

可能人地唔係推緊胸呢
做膊頭/夾胸都可以做到同推胸個軌跡好似

即係你哥次訓練個感受度/訓練量唔太夠
正常或多或少都應該會有D酸痛

一般大肌群即係胸背膊腳都建議訓練完最少比返48小時佢修補
依48小時咪做其他訓練
唔同肌群咁配合訓練
或者上半身下半身咁訓練
再或者負重配合帶氧

去過西灣河幾個月

Sor 新手唔太識仲想請教下 另一天唔痛指做完個下漲痛 但過3-4個鐘就冇野 呢個情況是唔是師兄你提既情況？

我飛膊都無挺胸 , 挺胸我會借好多背力

有冇6-day program推薦
成日做push pull leg想換新野
唔想做bro split

飛胸反而我會微微烏低身。

羅馬尼亞硬舉個膊要唔要向後夾？
同埋feel唔到下背有操到
正係得屎忽同大比後面有feel

有無人join過pure / goji 既course

女仔新手想增肌減脂 應該做d咩動作/機入手
最想減手臂拜拜肉 同大脾內側

做下深蹲 玩下三頭下舉果部機

減脂
食少啲蛋白質？

錯 係要食多d

係咪可以扔啞鈴落地下
我見有個後生仔大力扔落地下

用啞鈴啦
machine係方便
但容易借力

你話呢

啞鈴層膠一裂，就要維修
又有一排大家無得玩

掉磚掉鈴死全家

唔喺啞鈴區扔，普通地

應該有病

係咪又係d MK/季候鳥
雖然係新手但一般做完都會自己收番餅，做個負責任的男人

想問下熱咗身好耐(至少4個鬆肩柙骨嘅動作)都好難做到收緊肩柙骨同沉肩可以有咩方法改善？即使有時收緊咗都好易鬆返

有無師兄可以教bench press
我做法係夾實手睜，係鎖骨位置落（但唔會掂到個chest)
操左一排 不斷flat or incline bench press都唔係食得好應

先清清concept , 減脂減重並無得局部選擇性減。
肌肉訓練目的係令肌肉增加力量和耐力。
要減肥必須調節飲食及運動2者配合

做輕D 愈輕愈好控制

之前有一排姿勢好大問題搞到有圓肩 停咗兩三個禮拜而家再做過已經係好輕做起 想執好姿勢 但係例如lat pull 我本身已經沉好肩 但係一拉落嚟就鬆咗 好困擾

做肩推個時，feel到條腰向前傾得好勁，好似有少少咬住咁

同埋膊頭做極，第二日冇feel到累

推

點算有日做完gym之後腋下後面有舊肌肉痛到飛起。過咗一個禮拜之後唔同但係完全舉唔高隻手，一舉高個頭就好似扯住咁

RDL唔係FOCUS HAMSTRINGS咩？
練下背做PENDLAY ROW

睇醫生

Cardio應該任何時候都玩

有無平嘅方法可以做到負重深蹲?
依家做緊單腳step up，感覺唔係太有效率，花咗好多精神係平衡上
見reddit話用barbell做，但係落場睇下咩價之後覺得好貴

平嘅意思係平衡定點 如果係價錢 我以前試過用水泥做 不過會set死左個重量
同埋果陣我係天台 所以叫做有d地方玩下咁

It’s money worth spending

有咩飲食建議減體脂 例如食d咩 想去到10%左右

價錢，我想負20-30kg，條bar加幾塊餅已經千幾二千了，感覺會有平啲嘅替代方案

水泥一舊幾重同埋點樣可以買到一個返屋企？

有冇人睇開C.Tao?

佢好似上左新聞

水泥睇你要幾重咪買返幾多kg 最好一路整一路磅 因為一混水就變到好重
普通五金行都有
同埋買埋支bra 長度自己鋸 最好買多幾個唔同size桶

咩新聞

琴日操完腳
今日就忍唔住打j啦

我以為你指買一舊水泥磚雙手捧住做，原來你指自己溝
多謝巴打建議，不過我無架生溝水泥

之前去五金鋪cut 條鐵通，用鞋帶綁50kg 啞鈴上去玩

請問手套有無推介
女仔手生曬繭好鬼核突
同埋好多時手腕鎖唔實
想問有無方法搞

Bc shop/decathlon 去睇下

求教

出左名就變晒成個人

依家拍啲片都係圍繞生意 品牌

咩野為左賺錢唔做gym,根本冇衝突

外國大把bodybuilder ，例如simone panda ,kai greene個啲

啲品牌，賣既野多過你啦 咪又冇影響

手腕 要渣實枝bar

你要幻想係你仇人，渣實，冇空位

就會鎖實到

後生mk

去bc shop睇下先
其實之前係decathlon買左對
但細碼都太大對

聽日操野再試下
唔該巴打

淘寶大把套啦

操左一排
一星期五日左右
本來偏瘦，骨架又細
所以都儘量食多少少
大約食多過TDEE 400
不過目測食幾多又唔太凖
但係啲app多數淨係可以計數
有冇介紹

你唔急要短時間有結果咪慢慢增加蛋白質同碳水攝取
直到體重會上升就止

手套加護腕就OK
記住護腕要扎到血液唔流通咁濟

20公斤買兩包米疏氣上膊頭咪得

其實都冇咩款 不過會有唔同size
如果唔係做得好重 可以唔洗買連護腕
輕重量覺得鎖唔實就大力d貼實握落去就ok

咁我買返對岩size 手套先
護腕之後先再睇有無需要

我都係兩星期前係bc買左 不過好少用

Btw呢度有冇人係科大做尖架

減到個上腹出左 但個下腹仲係唔太出 會唔會係關內脂事？可以點減？

專登大力掉 定係放鬆就掉先?
利申 last rep冇力就直接掉 唔會慢放
Squat都係咁

如果佢係掉個50kg呢

Leg day program想大家俾d意見
練肌肥大，其次力量
宜家集中quads因為squat上半明顯唔夠力，最尾幾下會有d似good morning

Squat 金字塔式5set，大概每5公斤減1下，由12下開始
Deadlift 金字塔式5set，同上
V-squat 4010 4*15
Goblet squat 3*20 跟住drop set
Leg extension 1*20 跟住drop set

感謝ching們

正係練quad 唔玩leg curl?

小心前後肌肉差距太大

之前有，宜家覺得前面弱

咁ok既

都冇問題個課表

不過好似玩得太多類型squat

或者轉下玩leg press啦

小腿？

之前做leg press，尾龍骨個範會有d feel，同埋試過幾次做完之後膝頭會'yuu'但唔痛，所以唔做呀

lunges有另一d原因冇做

洗唔洗改個做單邊動作？

冇乜時間呀同埋想練好大肌群先

個pat貼實張椅

同埋唔好鎖死膝頭

要得閒轉下動作，俾啲刺激個肌肉

其實喱兩點都有留意
anyway謝

單邊可做 保加利亞分腿蹲

個四頭會好酸

拉完背
肩膀痛

健身新手
170 68kg
做30分鐘阻力訓練 再跑40分鐘 everyday既話會唔會太多？
重要想快速減脂

做輕啲，放慢啲

跑30分鐘夠了

仆街 之前太忙 2個半月冇操，一操返諗住做下fullbody拎返個感覺，點知痛左我3,4日

係咪應該做返split好

第二格了
再輕第一格
咁會唔會冇咁有效

唔好意思 想問多樣野
咁應該維持係心跳幾多好？
23歲
我見d人話120-140都ok 又有人話140-160

唔該曬

睇咗佢

操完腳第二日開始行快少少都痛
莫講話上落樓梯
想問係咪已經過度訓練

對上次做係一個月前

過度訓練係你練得太多
跟唔復原速度
你呢啲叫操得太少

幾時可以舉得重啲大力啲
係咪要練二頭肌先會大力

好多年前係

留意左你好耐
發覺你好多健身概念都係錯

你可以多睇啲網上健身資訊

咁留意我

好

科大好多大隻仔

大家病仲操唔操嘢？
Feel到感冒初起

越操越病得嚴重

我買左對啞鈴，佢寫20kg,但我加哂都唔夠20kg,我係咪比人厄撚左

條棍計左未

連埋支BAR wo

你個名

路過想問，小弟本身對腳冇毛嘅
但今年開始做 gym 之後
開始生啲毛仔
廿幾歲人先嚟生毛仔好鬼核突
剃又好似女人咁
唔剃得幾條又好礙眼

有冇巴打都係咁
夏天仲要着短褲啊屌

有冇得話成日剃會快啲變粗變多㗎
得幾條真係好撚尷

2隻加埋咪20kg 無錯

姐係要計埋支棍？佢無寫，我以為只係計啲餅，支棍有1.5kg?

我已經操左一年 體格就係冇乜大變化
唔知係咪有咩問題
175cm 68kg 有d肌肉 但仲係有d肥肉

早 雞胸 兩隻蛋 意粉 牛奶chia seed
午 雞胸 菜 意粉
Before gym 300ml奶+ 1 scoop whey
After gym 1scoop whey
晩 老母住飯

計過tdee
理想intake 2200kcal
我就大約2000kcal咁上下

操就一星期一個cycle 每日有做小小腹
胸背
腳膊
二三頭
背
胸腳
膊 二三頭
Rest

有冇清指點迷津

2200係bulk定maintain嘅數字？

食唔夠

做背成日拉唔到舊背闊肌
反而痛嘅係格肋底個三角位 但嗰個位又好似唔關背事
咩縮膊挺胸唔用二頭力我都試過 但真係唔知點feel到背闊肌力
(係得反手做引體上升機有啲感覺用個背扯自己上去）
求賜教

我同其他人相反 淨係鐘意做腳
可能唔係好識做上身
有冇ching可以指教？
利申 新手 肥底

計多次tdee
Maintenance 係 26xx
Bulk係31xx

我仲可以食d咩
而家每一日都好飽

so far 你依家目標係點

師弟做左幾耐尖
同咩叫格肋底個三角位 ？
如果你次次都係個個位痛 咁你就係發錯力加姿勢錯
同埋提番唔係縮膊挺胸，係沉肩挺胸用背闊肌拉

教你我之前點上磅
整5-6個薯仔做mash potato +whole milk
一啖奶一啖mash potato
超易入口
一日500g carbs 不是夢

新手一問，想問點減啤酒肚
平時會跑下街(2星期1次)，無做開gym

想個人厚d

但係自己而家有d肥肉 怕食得多會更加肥

Kevin巴
你個potato salad 係一日/一餐份量?
咩時候食?

我平常食一個已經飽 (焗薯size)

bf? 但你呢一年成績係點? 重左幾多 增左幾多肌肉

Re樓上 (廢事金鋼棒)
我呢一年重左13-14kg
Bf 16-17%

肌肉冇度過

應該其中一餐

食多啲薯仔 蕃薯好啊

又健康又高碳水

做咗都有年零差唔多兩年
以前一直以為係嗰個位無錯,而家先知錯晒
沉肩挺胸我都知,但就係發唔啱力

大概係呢幅圖大圓肌嗰個位

你試下加多幾scoop粉

兩星期一次同無跑無分別

飲食著手

飯量減半

會唔會係圓肌同後三角攪錯 , 好多人分唔清

其實點解有d人有八舊腹肌 反而有d人有八舊

當你做lay pull down, pull up 呢類動作時
背闊，大圓肌係會同時動作。仲有一d肩胛附近既肌肉都會做野
大圓肌有做野，咁feel 到佢攰係無錯既 但理論上佢出面既背闊肌應該好有感覺。 至少我做完背 去到肋骨下緣既背闊肌都有感受 ching 係咪好短個range of motion

壽局肥唔肥

先天基因問題

6舊最普遍

8舊算少數

有啲10舊，有啲得4舊

我地無法增加/減少腹肌數量，我地只可以練靚佢

利申返先 我係6舊

計唔好一日三餐卡路里
上網有好多唔同講法

下拉大概會拉到心口位 可能真係唔夠
但次次都係大圓肌個位痛到無力

應該唔係 因為我做膊都會練後三角 痛個位再落啲

朝早做完gym午餐前好唔好食蛋
可以既話食幾多隻好

巴打我打錯哂你都睇得明我問題

BF正常啦 唔係話高又唔係低
你想個人厚身都係 拉硬
一係做三大 bench press deadlift squat...

由輕做起 慢慢就做到嫁唔
瘦人比肥人操肌好多
加油！

睇YouTube啦
哂咩錢買書

拉到心口位已經more than enough
始終無睇到你做都係了解唔到問題既癥結

剛好番都要 deload 一兩星期

Anyway thx巴打先

咁大獲

所以真係唔好病 , gym 完要即刻抺汗著衫 , 尤其係腳 day

三頭好難大 瘋狂dip同cable下拉都唔識大 明明練完成個三頭都好好feel

點解做運動都會病？
我做gym身體好左好多

啱啱舉完鐵抵抗力係差啲 , 講堅操果啲

pump唔等於夠喎
progressive overload, mechanical damage, metabolic stress都有就perfect池

純食PROTEIN食一餐既會唔會消耗肌肉?

之前上左好多脂肪,想修身快D

分享心得,PROTEIN真係要食足,基本要1KG 1G,效果好既要1.5,2倍係極限

我之前CUT左PROTEIN粉正餐食唔足縮肌好西利,點練都唔漲

食番足係2個星期D肌肉上番哂來

新手兼瘦底撚留名
好多pro嘅terms都唔多識解

Btw 如果暫時去唔到gym room 住
係屋企做係咪可以做住wide push up 果啲先？

公園

小弟覺得三頭還好 二頭真係操極都唔大
仲要天生已經短 搞到對手勁幼

I know that feel bro
三頭鳩操都識大
二頭永遠都好似唔識大

btw 想問食bcaa對於想增肌增重作用大唔大？
定係其實食whey protein / gainer仲好？

利申 操過一兩年嘅新手 成日會無胃口食
一食到差唔飽個位 就會食唔到/想嘔

巴打食得多唔多碳水化合物

完全新手 第一次入gym 房，比人捉我試做啲機既姿勢錯晒，係咪應該請個人教自己啲姿勢一個月

有錢其實你可以請

不過依啲野其實上網睇自學都得，或者跟fd學

做機一開始做輕啲

識做後 先慢慢加重
利申初頭半跟半自學

我係

多謝巴打答我，其實真係唔有錢，只係錯晒姿勢變相更加晒錢
我都係試下自己上網自學一下先

我主要食飯為主 所以應該都算多啊
一日兩至三餐 12點起身第一餐
有時唔係唔想食 但成日反胃
硬食食到個人都大壓力
thanks巴打

YOUTUBE學 但最好有人教(義教) 得閒咪去GYM房請教下D師兄
我以前都係 做開個時間 做做下D師兄熟左就請教下佢地

你夜訓開?

食多d水果

背闊個型係咪都係天生？
我好似無張圖生得咁落

係啊
2點瞓 瞓到12點

有無試過想嘔? 或者夾硬食會想嘔?

定係有宿便？

會啊 硬食會想嘔
但其實未好飽
然後有時做gym口乾到想嘔

Genetics

肝 腸道可能出事 生理時鍾錯咗
我以前都試過咁 搞咗一排先好返
再加你上一日先食得2,3餐 瘦底?

瘦到爆 1.69 54kg
bmi雖然正常 但自覺真係好瘦
個人無咩脂肪 靠肌肉支撐體重
人地唔做運動會變肥仔變重
我唔做gym會輕

除咗早啲瞓 仲有無咩要改改
thanks巴打

鐘*
問多幾句 你二頭可唔可以就咁夾埋FEEL到2頭個"擠壓感" 放鬆嘅時候二頭係會痛
同埋 你食嘢方面平時食開咩

呢度答返你上面 食對你嚟講太重要
最起碼任餐與餐之間食下蕉 飲下WHEY 如果你可以早起咁就更加好
你先得54KG 對健身人嚟講瘦 起碼要上到58-60KG

你意思係純粹夾臂feel2頭？
唔會痛啊
食嘢就食飯食肉多

真正二頭發力係難 不過重點都係去返食嘢方面
你一日我諗你應該食咗1.5-2K calories 對你做gym 增肌肌增太少了
你一日起碼最少要食到2.5K以上 咁先係對你整體最好

冇得賴基因

形狀係天生

我地唯有後天整靚佢

要學識欣賞自己 ，珍惜自己

唔係 肌肉既分布同attachment 係一樣
唔同既應該係訓練時間同體脂率分別 令佢睇落無咁突出

豎脊肌兩邊既背闊真係唔覺有
應該要瘋狂Deadlift先出？

下午茶or 操前一個鐘食
你下次試連水咁吞
你未feel到飽就食到好多

其實 80-100G 麥皮溝 500ML 奶可以一野吹 , 當水咁飲

岩岩開始左做gym一個月
如果做完gym休息左一日啲肌肉都仲係好酸痛咁仲應唔應該繼續訓練？應該rest多日定照做？

勤力就做其他部位
覺得唔掂咪休息 人生流流長 仲有排做

我173 由140升到 153lbs都無乜野睇 係咪要再增重

今日push day

想問下有無人用過按摩槍？
小弟今日去gym見到d教練幫學員用個支槍鬆筋
因為小弟啲筋好緊 想買支黎試吓想問效果如何

想問吓咁多位，我新手做gym, 但我bicep開始有少少漲卜卜，但係只有內則有凸，手臂外則冇老鼠仔線條。所以睇落好似冇乜練過咁，有冇人知係咪做錯姿勢？

做左幾耐

差唔多半年

大家知唔知有咩動作針對三頭外側(近手肘)？

想問下有冇健手手套推薦？大概幾錢？
因為舉db barbell整到起晒枕好痛

健身手套*

咁食有冇400 kcal

thanks巴打
如果食唔落有無咩可以做
飲gainer?

試下食返多d嘢先? 如果唔得先飲粉吧~

好 等我都調整一下生理時鐘
BTW巴打無改錯名

myprotein 而家做緊大特價，係時候入手

好似差唔多有700 kcsl

唔係話1日唔可以食超過75g麥皮咩？

我啱啱試左
碗野大到 飽到死

夠話一日唔好食多過25g 糖
大家咪又係咁食

想問啲蛋白條邊到有得買？超市果啲有無？住新界區

點解
朝朝早餐食百幾gram

膊頭傷左 有冇巴打有好鐵打師傅介紹
利申： 新界東巴打

去iherb買

有冇一個shaker真係唔會漏水
買左幾隻都係咁
係咪買blender bottle/不銹鋼會好啲

想問問巴打們 唔知係個人問題定點樣 小弟操左都有一年 個下胸對落少少既胸骨都好凸 有冇啲咩動作可以操到個到有肌肉或者令到佢睇落無咁凸

想問師兄們邊到買band同拉力帶好呀？

如果想練小腿同膊啲肌耐力（想追求打波尾段啲動作穩定性）應該點做？ 膊同時都追求hypertrophy
同埋練romanian split squat雙腳點企可以易平衡啲 freeweight都左右想反咁 兩腳正常sqaut 都做到自己體重

新手參考完以下個workflow

打算:
mon: 胸 + 三頭
tue: 背＋二頭
wed: 跑步/單車機
thr: 胸 + 三頭
fri: 背＋二頭
sat: 腳
sun: rest

請問咁是咪ok?

ok 冇太大問題

拉背帶bc買

versa gripps個啲款

雖然會貴 ，但好用1

感謝解答

我想問呢 如果女仔想減脂增肌
一星期三至四次 先肌肉訓練後做有氧咁有冇問題？
定係要減少有氧的次數做多d肌肉？
而且有氧應該做幾耐先好？
我平時做開40分鐘踏步機的

想問下咁多位，我想問下用Lat pull down 果部機果陣，條腰應唔應該郁?
同埋我想知，舉個例，我做完4SET10下推胸，到最後一下我出盡奶力之後先推到。咁我之後抖一陣，或者再玩其他，再去做返推胸，我都仲得返，咁之前我推胸果組仲算唔算力歇??

三餐1600
要1800減肥
差200可以點

5'10 152lb

瘦底, 有肚腩, 無運動一段長時期

每日放工做一個鐘GYM, 可以食PROTEIN 粉, 公司無限牛奶, 牛肉乾, 乳酪

咦家跟緊PPL,之後休息一日

目標加十磅, 腹肌可以點做? 係咪要做有氧, 減左肚腩先得? 但係又驚做有氧會扣肌肉

應該點安排法

用 shake 杯開 , 一分鐘就飲晒 , 仲用碗妹下妹下 ?

100g麥皮 500ml奶好大兜喎
個shake杯裝唔哂

仲想叫你如果有攪拌機加多兩隻蕉

運動前有小小肚餓，可以食d咩充飢？

多數食蕉

如果見到有人冇飛入去康文大家會唔會理？

fitness first 原來part time 要 $19200 30堂

有冇人練埋forearms, 應該放落PPL邊日

我果日deadlift就果日練forearms

pull day 但係一星期淨係練一次

唔食蕉可能食咩?

有冇人飲過myprotein 隻whey 同ON 隻whey比邊隻好D?

想請教做腳，如果做barbell squat有困難
但有做db squat, lunges, leg press, leg extension/curl
夠唔夠？

都ok架
但係你有咩困難做唔到barbell squat

唔知點解挺胸收腹既話一落就會平衡唔到向後跌
但用db就能夠姿勢正確地做到
Btw, 用機做squat能唔能夠取代

用Smith machine做有冇試過

聽過講有啲人腳眼關節唔夠軟，啲人會腳睁加塊厚板昇高腳跟，防止重心後傾

平時好少拉筋?

想問吓每次都操到力竭係咪冇問題
定係唔係幾好
新手嘅我做到手震無力 好撚柒

Go hard or go home

果日有力就做多幾下 果日冇態既唔好做到咁盡
睇個人

有呀，但係唔係好順暢咁，驚受傷，放棄左

Set與set之間同做完晒都有拉
有無師兄都係個身體做唔到某d動作 (之前無傷過)?

Db squat做幾重？

機做squat可以取代到，如果你真係練下半身。但free weight squat本身就係會練埋core

想問下師兄傾向
1. 玩輕少少 控制個節奏慢慢落
2. 玩重少少 犧牲少少個動作去加強力量
邊樣好d?

同埋膊、二三頭其實係咪都需要玩得重先會大？thx

個人黎講無傾向。跟program 而定，我想兩種都有。因為肌肉會有適應，呢兩種玩法帶俾肌肉既刺激唔同，混合會更有效

好廢，一個60lbs db(最重個set)
之前都係主要leg press，近排先開始加埋squat
求指教

咁我諗你係未夠力量所以有唔順暢既感覺。

Db squat 60 lbs, 你barbell都30lbs起碼，空bar都30lbs。加埋餅應該唔止。

我會建議你空bar玩好左個form再加，同時地係你地訓練入面加背同core練習，你企唔穩好大機會唔係腳問題，係core唔穩。

我有, 唔知點解食my protein 快大D, 2隻都係iso

Thx各位師兄

My protein iso好那貴。。。清好dump本

而家買有折好似同on差唔多昨喎

咁應該係你未揾到barbell squat個平衡點 ，core 唔夠強都有可能
可以試用bench 係後面幫助，踎到掂到bench 時就開始push back 起身 感受下點平衡
另外個人覺得用Smith machine squat 係取代唔到free weight barbell 去做

折完普通whey價錢等於其它牌子既isolate價錢。。。

折完$8xx, 有200次, 平過on好多

依家仲有嗎。。。唔見，我已經成日捕住

如果平時食野都唔多清 , 買 ISO 有啲多餘 , ON 減左價之後其實都唔係貴好多

我減脂期，食得好清呢。增肌期就普通whey

巴打們用開咩pre workout? 試過myprotein 既肌酸 好似冇料到 定我用唔岩

肌酸唔係pre workout黎架喎。你點食法？同埋你想有咩效果？你講下你情況再幫你揀下應該pre workout定creatine

成日失眠 操野休息咁重要但我就瞓唔到

巴打一樣。。。我其它野都好自律。。。飲食同操野

但訓覺真係搞唔掂，一日訓得兩三粒鐘。肌肉生長得好慢。。。唉

係咩 想操果陣可以精神同專注d
同埋力都有好d

唔好操得太勁啦 163 cm 55 kg 差唔多架啦

大隻？

我覺得瘦，但依啲野好主觀

依啲身型真係唔洗入gym房都可以操到

自己做下push up,引體

同埋睇圖好明顯係冇操，因為要玩船P，跟住操左1，2個月個啲人黎

大隻要操幾耐

每星期一次夠唔夠

十年以上 年中無休

每星期一次
唔係唔得 不過操六七個鐘囉

除咗pure同ff仲有邊度好？

操咩

佢意思係如果你一星期只有一日去做gym, 咁你果一日就要操晒全身

想問下各位巴打點操胸肌
做d bench press或者cable cross over都好容易俾front delt參與得太多

岩岩買左Gainer飲
唔係好識沖
你地平時落幾多粉同水沖

其實係咪可以兩樣都食？肌酸咩牌子好d?

如果你食開my protein, 佢既肌酸同pre workout都幾好評。

肌酸係你每日食5g, (開頭一星期每日20g, 之後每日5g) 肌酸我食開ON同PVL

肌酸係幫你係操野過程，幫助adp 合成做atp。簡單啲黎講，係組與組之間恢復更快，而研究都有顯示，一個月後你既力量都會上升10-15％。係長期既運動表現提升

Pre workout其實最主要成份係咖啡因，會令你進入亢奮狀態，操起上黎會更集中。比較適合既係你果日feel到狀態麻麻地，或者已經返工好撚攰無乜精神，幫你提升狀態完成訓練，效果係一次性，而更重要係唔好成日飲，因為身體會適應。

跟返你情況去揀啦，我個人黎講就唔飲pre workout, 一黎想訓練自己靠意志力去提高訓練強度，二黎佢入面又有糖呀，甜劑呀果啲

近牌都有留意creatine
聽講食creatine有機會甩頭髮，如果有家族脫髮問題既話

咁我就無研究脫髮問題喇。。。哈哈

我淨係知腎有事就千奇唔好食

有冇巴打知道physical個槓零淨重係幾重?
做幾次都搵唔到有刻度

Thx巴打 好詳細
想問埋邊隻好飲d
Myprotein 係平 但咪味怪

Squat 同bench press果枝，應該係20kg

Pre workout 聽聞邊隻都係怪味

BTW, 再一次聽到有人話my protein 平 好神奇

我成日捕住佢啲discount 想買whey protein 都未買得過落手

hamstring除左做機有冇咩練得應？
定我玩hip thrust都得？

Myprotein貴到癲
仲要曾經出過事

點出事

好似兩年前政府抽驗到有問題
唔肯定

都聽聞過，所以我依家whey protein 都食歐洲牌子，冷門啲，平啲，但又有歐盟認證。叫心安理得，但myprotein聽聞好好飲都想買

Myprotein好似係英國
係貴咗d囉我覺得，佢平返d我都會買

英國佬嗌緊脫歐嘛。我買比利時

姐係咩牌子？
我仲係飲緊optimum nutrition

Knight, 好冷門

ching有咩牌子平過myprotein
而家$59x 5kg (11lbs) 送上門...準備入定兩pack
ON好似要10lbs $8xx

59x咁平？係咪普通whey protein?

我飲開isolate, 牌子knight ，四舊水 5lbs

$59x link

新手一問
我見上網有d人會背加二頭同一日做
但我做完背d動作 再舉啞鈴都已經無力
可能係做背個陣借力太多？（無咩feel到背用力 ）

咁樣既話將背同二頭拆兩日係咪會好d?

本身飲開myprotein 好似冇乜進步 轉左allmax isoflex 488 5lbs 幾抵

今日落大雨冇去

操咗幾耐? 其實真正用背發力要做好輕練下個發力點先 重係無用
你都講咗無咩feel到背發力 即係錯動作
舉啞鈴都已經無力 咁梗係拆兩日 勉強冇幸福

佢話推胸果陣手肘打開90度可以練上胸
其實有冇錯
唔係會傷害到膊頭咩

Posture 錯或者推太重
Posture 可上YouTube 睇片糾正

慢性累積既傷害 係的確會有
睇返膊頭既anatomy 就知 唔係傳聞

瘦仔新手想舉下啞鈴等隻手粗啲 但工作忙 好少機會食野 可以點改善

認同，始終人地拎左冠軍我唔敢話佢錯。
不過佢呢個做法真係要好似佢咁肌肉控制能力咁強先得，新手甚至中階既朋友都應該借左好多力。

利伸，試過，個shoulder第二日痛到pk

飲過呢隻，雲呢拿又易溶又唔難飲，幾好

BC SHOP 760,你係邊度買?

少機會食野，咁一日幾多餐先？
如果兩餐，都係得兩個方法。就係係果兩餐食多啲野，同埋飲奶粉補充protein... 無乜方法。。。

只聽過90度平胸推會傷膊，無聽過斜椅推上胸唔可以90度

Sorry無講清楚，我係講緊佢個飛鳥夾上胸既方法。

第三日:
早餐
Protein曲奇(350kcal)(protein 18g)
青豆(300kcal)
雞肉300g (340kcal)(protein 61g)
咖哩飯(333kcal)

健身後
蛋白粉(198kcal)(protein 24g)

午餐
雞肉300g (340kcal)(protein 61g)
雜菜半袋 (72kcal)

晚餐
雞肉200g (227kcal)(protein 40g)
牛奶400g (240kcal)(protein 15.4g)

岩岩好食左2400kcal + protein 大概230g到

操練今日主要係胸:

Pec-Deck Machine 4組10下

Incline Dumbbell Press 5組8下 加2組熱身12下

Flat Bench Dumbbell Press 5組8下

Decline Barbell Bench Press 5組8下

Cable Fly 5組12下

然後腹都係大概同早幾日一樣

第三日成果:

sorry我貼錯post

師兄 練多膊好啵 就咁睇好似好a字膊咁

雞肉點整法

爸打幾重

84kg

岩呀 以後skip得膊腳多 呢加努力緊